泰國學生領袖投案准保釋 曾高唱《榮光》給港人打氣

泰國學生領袖Francis J. Bunkueanun Paothong被警方通緝，指他涉嫌阻礙皇家車隊...意圖攻擊、傷害泰國王后素堤達的人身安全與自由。他主動到警署投案。

泰國人權律師團表示，社運人士艾格猜(Ekachai Hongkangwan)以及學生領袖Francis J. Bunkueanun Paothong周五已被泰國警方以泰國刑法第110條起訴。

有律師解釋，泰國刑法第110條規定，任何人侵害國王、王后、皇室後裔以及攝者的人身安全及自由，都可被判16年至20年的監禁，如果情節嚴重，更可以判終身監禁、甚至死刑。

Francis周六傍晚6時許在Twitter表示已獲准保釋，須繳交20萬泰銖保釋金，即約5萬港元，又指在案件審結前，無法就案件發表任何評論。他亦向所有支持他的人士表達謝意。

Francis進入警署前，他說了一番話，最後忍不住哭了：「終有一天，我能重拾我的自由，我能平反我是清白。」

他說：「我現在身處警署前面，我被控兩日前意圖傷害王后，警方已經發出逮捕令，現在我站在這裡，希望主動證明我是清白，我希望能以真相說服人：我並沒有打算傷害王后或王室任何人。」
「在這個關鍵時刻，我將會失去我的自由、失去我的自由意志。在這個案件，我甚或會失去我人生所有、我的家人、我的朋友……當下而言，我並不確定能否成功證明自己的清白。但我必須相信，保持希望才能繼續前行。所以，只要我還能呼吸，我會一直保持著希望……」

說到這裡，他不禁拭淚。他說：「終有一天，我能重拾我的自由，我能平反我是清白……我一直追求目標仍在等我。在面對我的命運之前，我想跟大家分享我最尊敬的美國故總統羅斯福的說話：The only limit to our realization of tomorrow will be our doubts of today. Let us move forward with strong and active faith.（今日的疑慮，會是實現明天的唯一障礙，讓我們抱著強大的信念前行。）」

最後，他說：「不用擔心我，我會為泰國人民、為奶茶聯盟、為你而戰。」

10月1日，他在中國駐曼谷大使館附近高唱《願榮光歸香港》，給香港人打氣。

泰國人加油

III

泰國人死刑都唔驚

Francis is cute

支持泰國手足

泰國國安法是死刑?

你篇報導寫既

有律師解釋，泰國刑法第110條規定，任何人侵害國王、王后、皇室後裔以及攝者的人身安全及自由，都可被判16年至20年的監禁，如果情節嚴重，更可以判終身監禁、甚至死刑。

叫句光復泰國 時代革命 就可以侵害國王、王后、皇室後裔的人身安全及自由

如果死刑, 泰國應該暴動 + 大三罷

push

記得唔好留lihk 圍爐

?????????????

推

推上熱門